(30年冇見過汽油彈) 1989年6月7日70多人持雙程證來港策劃油麻地神秘騷亂，悼六四活動被逼取消。

【當年今日．1989年6月6至7日】

六四事件發生後的數天，香港社會陷於一片悲傷情緒。當年6月6日晚9時許，一批已獲港府准許遊行的貨車，開到佐敦道慢駛；至7日凌晨約1時半，數百人尾隨車隊沿彌敦道向尖沙咀方向遊行，沿途高叫口號。

當貨車駛回油麻地彌敦道與碧街交界的龍馬大廈時，一批男子突然下車，踢向大廈大門及破壞汽車。

至7日凌晨二時許，聚集人數一度高達7000多人，警方要求人群散去，其間有人在佐敦道一帶起訌，衝擊一間中資銀行大門，企圖撬開鐵閘，後更用磚頭、玻璃瓶等雜物攻擊警方，亦有人破壞交通燈，推翻及焚燒汽車和垃圾。

隨後警方大舉出動，發射了49枚催淚彈驅散人群，行動中拘捕12人，大。這一夜短短的騷動，導致主辦單位叫停原定當天早上進行的全民罷工、罷市、罷課及公開悼念活動，以免局遭暴徒滲入製造事端。

這事件至今仍留下謎團重重。重點之一是警方拘捕的人士中，部份人有社團背景。

已故支聯會主席司徒華多年後曾在回憶錄中透露，6月7日凌晨3時，港英代表打電話給他，說此前一天有70多人持雙程證來港；當局派人跟蹤，發現這些人在香港完全沒有親戚，而且全部住在酒店，當晚參加暴動的，正是這些內地人士，他們是想搗亂香港。

當時，港英代表呼籲司徒華取消原定7日舉行的集會活動，以防有人搗亂生事。

#舊時香港 #舊時香港討論區

玩到汽油彈又私家車接應
係咪當人傻 香港地除咗黑幫有邊個敢玩
而玩完又咁有接應

我睇撚住你 有哂天眼又盛 唔撚好話捉唔到
我睇你點捉自己人

做得唔錯
係安排架車走果度略為敗筆

如果係我 個故仔會係即刻拉埋
仲要係反共o靚仔

補番條link

人唔笑狗都吠

b

推

共狗

正氣post must 推

即場拉可能會變左假戲真做，D人個個爭住學

香港人最鐘意扮先知，更係留白比你地鳩估滿足完就唔反政府了

南生圍 縱火 捉十年都捉唔到人
呢單野 兩日實話捉到人

即場拉即係要出樣啦
隔住個mon 都睇到又黑又臭
大肚腩平頭裝, 講野條脷貼實喉嚨, 叫自己香港人咩

今日下晝捉完之後今晚開記招話係反逃犯條例既廢青暴徒，仲同魚蛋革命有關
然後cctvb不斷播班港豬就會覺得聽日出黎既都係廢青暴徒

心水清

希望大家都係心水ching

可惜 如果plan好啲
好似我寫咁 就更加好

果單個操盤手做得唔錯
完美演繹咩叫黑吃地
同呢單無得俾

連登是正氣地 香港良心

大大力推

草食瀕危動物巴打係另一個po嘅留言

睇多次片，
係私家車轉彎果時，
架私家車同警車已經企定定

入左鏡之後，
警車行前兩步再停過，
之後先見到汽油彈火光

掉果個眼界太差，
掉左落地，警車先慢慢行前多幾步

最後架私家車就向住警車同一方向慢慢走過去
警車就企定定call 支援，
完全冇諗過去追

好似德國國會縱火案

Link?

咁撚弱智既手法

班窮撚點睇都買唔起Benz 走佬
班友果陣都整唔到汽油彈又會69前識整？
班差佬仲on尻尻企係度等支援唔捉人？

頭幾個comment 有補到

真係衰在個劇本
特別係30年前已經用過一模一樣

冇錯好鬼

班撚頭用膠版頂 又會果陣唔用汽油彈
今日用係架車到

班友又會gap埋有benz著草

黑警自編自導自演 等睇捉個犯然後無料落charge

果班係真黑佬

陰功 仲要係又殘又舊
走佬都慢兩步嘅舊audi

點同黑哥架benz比

呢個土匪政權好可怕....成個黑社會咁

都係果句
6月9見

唔係政治問題
係屋企俾人搞
番去幫手
6月9 見

有人信咪得

可能廿年後我唔夠錢駛都會投靠老共做寫手
但唔會做到咁低手

飲定幾杯汽油
反正到時實撚俾人屈有汽油彈 行個遊行查45次袋

一定要拉中兇手咩
拉錯人，然告唔入既事例唔少

推 比多啲人見到

幫推

又係呢d陰濕招

推
歷史一直重演

好似佔中之前689都用過呢招

共慘黨慣常做法

呢個真係要推推佢

連登攪咩多左咁多5毛

畜牲政府玩到要自編自導自演

其實最緊要係唔好放棄身邊嘅同路人
就算三唔識七都好 但企得出黎都係戰友
見到戰友畀人捉走
你一定一定要救返佢返黎！
你救左佢
話唔定下一秒佢從黑警手中拉你返黎
請廣傳開去

港共只有一個目的，就係要星期日遊行人數減到最低。

人數越多，國際越支持，送中條例越易失敗。

老臨嚟咋唔包坐監

777搵小混混製造破壞，炮製苦肉計加速條例通過，同電影 十年 嘅浮瓜幕如出一轍。
)

真係人唔笑狗都吠 蒼天有眼 使唔使我地啲市民幫你捉埋？

話查出梁天琦外應做, 再講埋企圖劫獄
跟手扣人扣到條例通過, 引渡翻支國SM

維尼: 好, 做得真好👏